卓悅女高層 涉騙薪4,000萬 夥同部門兒子「出糧」予丈夫

2019年01月17日

卓悅女高層 涉騙薪4,000萬
夥同部門兒子「出糧」予丈夫

兩被告夏定邦（左圖）及夏偉成（右圖）昨出庭。馬泉崇攝

【本報訊】上市公司卓悅控股旗下化妝品專賣店、月入1.5萬元的人力資源及行政部前女主管，涉聯同任助理經理的兒子，利用職權將假資料輸入系統，令銀行向35名現職員工、前員工甚至街外人發薪或加薪，實情將薪金存入母子及丈夫三人銀行戶口，七年騙取卓悅逾4,000萬元。至親信下屬內部調職時，被另一部門發現薪金異常高始揭發。案件昨於高院開審。

記者：蔡少玲 勞東來

三名被告為64歲喬美齡、41歲夏定邦及70歲夏偉成。喬與夏偉成為夫婦，夏定邦為兒子。喬被控一項欺詐罪，另與兒子被控一項欺詐和一項洗黑錢罪，又與丈夫被控兩項洗黑錢罪。案發於2004至2011年間，欺詐金額逾4,049萬，洗黑錢金額則近3,770萬元。事件2011年揭發，三人於五年後被捕。

相關新聞：管人事部 月入萬五

一天內獲存入兩筆「薪金」

女被告於2004年5月入職卓悅，任人力資源及行政部經理；其子於2004年8月加入同一部門任文員，2011年獲晉升至助理經理。丈夫則任保安，並非卓悅員工。

控方指，卓悅化粧品批發中心有限公司以自動轉賬方式支薪，由人力資源及行政部負責計算員工薪金，透過電腦系統輸入資料，再將手寫出糧總數交會計部批核，銀行其後按指示，由公司戶口轉賬到指定銀行戶口。控方指，女被告試過在同一天內獲存入兩筆「薪金」合共超過7萬元、兒子於案發期間獲支薪不應多於90萬元，但他竟獲超過1,150萬元；丈夫亦獲存入逾2,600萬元「薪金」。一名前員工離職後仍獲出糧720多萬元，但款項全數存入女被告戶口。另最少有4名親信獲發多於應得薪酬。

卓悅控股主席兼行政總裁葉俊亨昨供稱，他是批核加薪的話事人。對控方指女被告兒子入職翌年1月和3月均獲其母簽批加薪至1.15萬元，惟2007年再加薪時，人工反降至約8,000元，葉認為不合理，並指加薪不會於兩個月內兩次，但他忘記曾否授權女被告。控方又指，女被告於三周內為一名員工先後簽批兩份合約，其一是月薪8,000元的高級行政文員，另一份是薪金1.8萬元的助理副主任。

案件編號：HCCC348/17

下一則
下一則
管人事部 月入萬五

咁樣算唔算已冚家鏟呢？

其實好多公司都有呢d 野，我之前間公司試過2單

唔好話上市公司 好多公司盤數都係永遠計唔正

HR

主管得1.5k？

其實商業社會就係你騙我我又騙吓你， 只不過係唔好彩俾人捉到

你估呢啲化妝品公司有冇mark高10倍到20倍價錢賣嘢畀消費者？

將改數同賣野混為一談

買賣係人志標價你買，你情我買。偷偷改數將公司錢入落自己戶口係犯法啊屌

幾複雜

2011年，驗左眼未？

1,500$